羅大佑 - 東方之珠

經典回顧
=粵語=
回望過去，滄桑百年，有過幾多悽風苦雨天
東方之珠，熬過鍛鍊，熬過苦困遍歷多少變遷
沉著應變，苦中有甜，笑聲哭聲，響於耳邊
東方之珠，贏過讚羡，贏過一串暗淡艱苦的挑戰

無言地幹，新績創不斷
無盡的勇氣，無窮的鬥志，永存不變
繁榮共創，刻苦永不倦
龍裔的貢獻，能傳得更遠，光輝一片

迎面更有，千千百年，這小海島，新績再展
東方之珠，誰也讚羡，猶似加上美麗璀璨的冠冕
=國語=
小河彎彎 向南流
流到香江 去看一看
東方之珠 我的愛人
你的風采是否浪漫依然

月兒彎彎 的海港
夜色深深 燈火閃亮
東方之珠 整夜未眠
守著滄海桑田變幻的諾言

讓海風吹拂了五千年
每一滴淚珠彷彿都說出你的尊嚴
讓海潮伴我來保佑你
請別忘記我永遠不變黃色的臉